少一個人，我地就少一個隊友，請大家照顧好自己

擔心年輕人/學生/有人有樣學樣...
唔好呀，少一個人，我地就少一個隊友，未來仲有好多路要一齊行，好多意見要一齊發聲，好多仗要一齊打！

呢段時間發生左既事、每日既新聞資訊、形勢發展，會令關心香港，愛香港既人都覺得好難過又緊張，根本冇空間喘息。每個人既反應都可能好唔同:

情緒：驚恐、焦慮、憤怒、緊張、情緒低落、哀傷、絕望、迷惘、自責、難以平靜...
身體：失眠、疲累、頭痛、腸胃不適、食唔落野、心跳加速、胸口痛、呼吸困難...
思想：不停回想有關畫面、專注力記憶力下降、有傷害自己或他人既念頭/計劃...
行為：坐立不安、哭泣、無法兼顧其他事情/停止留意有關資訊...

你可以暫停接收有關資訊，比啲空間自己，接納自己有呢啲正常反應，然後好好照顧自己，抽少少時間：
-情緒調節：
搵一個安全同舒服既地方訓底或坐低，慢慢咁呼吸留意住自己既一呼一吸，諗起其他野時溫柔咁提自己專注番係呼吸就可以。你亦都可以想像將緊張/唔舒服既感覺隨住每一下呼氣呼走。

如果你靜落泥既時候，留意到身體有某啲部分唔舒服，其實係身體想話你知你唔係好ok。你可以比啲空間留意唔舒服既部分，睇下佢需要啲咩。可能隻腳覺得羅羅孿，想dum下地，可能隻手有啲力想推出去，又可能個心拿住拿住，想要隻手摸下安撫下，即管去做，都係宣洩情緒或者安撫自己既好方法。

-整理感受：
用語言、畫畫、書寫等唔同既方法記錄，表達自己既經歷同感受，咁先幫到你既大腦消化件事。

-搵人幫手：
如果你既困擾維持左一段時間又搵唔到方法舒緩，記住話比身邊信任既人聽，或者搵社工/其他專業人士幫手！

當然，每個人都可能有一啲啱自己，可以令自己放鬆心情既方法，以上只係一啲建議。如果大家有其他照顧好自己情緒既方法，不妨係度交流下話比其他巴打絲打知。當然如果大家覺得有情緒困擾，都歡迎一齊傾下，互相支持。

最後我個人覺得，有人選擇左犠牲生命去表達訴求係令人好痛心，大家都可以自發用自己既方式去悼念逝者，不過洗板式去討論/發放資訊/悼念，可能會同年前學生輕生既情況相似，令/提左一啲人選擇同樣方式所以懇請大家唔好再洗板式討論了🙏🏼

最後最後，暫佢老母！聽日見。